每段感情裡總有不能釋懷的遺憾

不能釋懷係因為，已經無法扭轉已改變咗嘅事

幾個月前，我畀咗一個失望嘅生日佢。

當時工作忙，疫症期間亦冇得去主題樂園，加上當日日子比較敏感難以慶祝，所以我當日冇整到佢渴望生日要有嘅蛋糕。

本想送一份獨特嘅禮物畀對方，但係又諗唔到買乜。雖然知佢想要一本書，但係自覺得送嗰樣嘢冇誠意，結果冇買到，最後只係送咗一張自製嘅生日卡畀佢，都整咗成晚，同埋去咗遠嘅少少嘅地方輕鬆下。

後來知道，佢其實好失望。失望嘅唔係冇蛋糕或者禮物，而係見唔到我有準備、上心同誠意。雖然佢開心有hand made 嘅卡，但可能之前畀咗個期望佢，但最後我冇兌現承諾。佢話知道正日可能難以慶祝，但係我都冇sense 提早慶祝生日，基本上係冇慶祝過，結果由期待變成失望。

雖然隔一日我買咗樣好貴重嘅禮物送畀佢，佢話佢好中意，但改變唔到失望嘅諗法，補送貴重禮物都只係補償，亦只係彌補自己當日冇準備嘅遺憾。佢唔係要幾貴嘅嘢，就算係送本書比佢，其實佢都會開心過呢份禮物，在意嘅係我嘅誠意同上心。

可能自己由細到大都冇慶生生日，對生日嘅概念係，只要同對方一齊，有冇禮物，去邊到，其實都唔係咁重要，但其實我都忽略咗形式或儀式上嘅重要，而係呢樣嘢就係叫上心或者誠意。

成日都提自己，有啲嘢做多好過冇做，一直以嚟都係咁，但偏偏喺佢想要嘅嘢上面，我冇做多兼冇做到。呢件事亦成為我哋分開嘅其中一個原因，因為對佢嚟講好失望。

每一次沉寂時回想起，都會覺得自己好冇用好失敗，可能因為第一個生日係特別啲，但我的確冇做好，無論幾忙幾攰都好，都唔係冇做嘅原因。

以往我過做多小驚喜氹佢，但係到生日嘅時候，我都係用咗呢種態度，輕量化咗重要嘅日子，而家諗返起先知，其實係一件幾失望嘅事，我都對自己好失望，因為我講得出做唔到。

到而刻先發現原來自己當初做得有幾唔好，你終於諗到可以點樣做更好，但當你睜開眼先發現，原來冇咗喇喎...

一直都想整返個蛋糕畀佢，但係有啲嘢當初冇做到，再做返都只係補償，改變唔到。每一刻處於一個好後悔嘅mode，嚟緊亦係自己生日，雖然都唔會慶祝，但係一提起生日就會諗起呢件遺憾嘅事，唔知點樣釋懷...

知錯 再改 下一次會更好